\input{entry-common}
\begin{document}

\pagestyle{empty}

\entryheader{7}

\headt{\textbf{Теория.}}
\taskt{Т1}{Что такое инерциальная система отсчета?}{5}
\taskt{Т2}{Сформулируйте определение понятия невесомости.
    	Приведите примеры тел, находящихся в невесомости.}{5}
\taskt{Т3}{В каких единицах измеряется вес тела?}{5}
\taskt{Т4}{Сформулируйте закон Гука.}{5}
\taskt{Т5}{Какие виды сил трения вы знаете?}{5}

\headt{\textbf{Задачи.} Приведите полное решение.}
\taskt{З1}{Лодка проходит расстояние $L = 3{,}6$~км по
		течению за время $t_0 = 200$~с, а против течения за время
		$t_1 = 300$~с. Какова скорость течения реки?}{10}
\taskt{З2}{На динамометре висит гирька массой 10~кг.
		К гирьке снизу прицеплен второй динамометр, к которому приложена
		некоторая сила. Что показывает второй динамометр, если показания
		первого составляют 150~Н? Считать динамометры очень легкими.}{10}
\taskt{З3}{Вода втекает в конец квадратной трубы со
		скоростью $v$, сторона квадрата равна $a$.  Вытекает вода из другого
		конца со стороной $2a$. Чему равна скорость вытекания воды?}{15}

\headt{\textbf{Эксперимент.}}
\taskt{Э1}{Перечислите известные вам измерительные
		приборы и скажите, для измерения каких физических величин они
		используются.}{5}
\taskt{Э2}{Как помощи компаса ориентироваться на
		местности?}{5}
\taskt{Э3}{Перед вами коробка с кнопками. Как, имея
		большой стеклянный сосуд с водой, пробирку, набор гирь, тонкую нить
		и фломастер, определить массу одной кнопки?}{10}

\otherquestions

\end{document}
